\documentclass {article}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\huge
Exercitiul1\\
\large
$\indent\indent$Reprezentam reteaua stradala a orasului sub forma unui digraf G = (V,E). Intersectiile vor fi reprezentate ca noduri iar sensurile ca arce. Astfel exista posibilitatea de a merge in cer prin oras daca digraful G contine cel putin un circuit.\\
$\indent\indent$Stim ca daca eliminam arcele $a_1$, $a_2$, $\dots$  $a_n$ ($n\leq p$) din G obtinem un digraf fara circuite. Vom descrie un algoritm pentru a obtine arcele $a_1'$, $\dots$, $a_n'$ care dupa inversare genereaza un graf fara circuite. \\
$\indent\indent$Marcam toate arcele ca nevizitate. Parcurgem fiecare arc $a_i$. Daca nu exista un circuit C    a.i. $a_i' \in E(c)$ alegem $a_i' = a_i$. Altfel daca $\exists C \subseteq G $ a.i. $ a_i \in E(G) $ verificam daca $a_i ^ {-1}$ apartine de vreun circuit in $G(a_i) $  $a_i^{-1} $ reprezinta arcul dintre aceleasi noduri ca $a_i$ sensul fiind schimbat, $G(a_i)$ graful obtinut prin eliminarea arcului $ a_i $si adaugarea lui $a_i^{-1})$\\
$\indent\indent$Daca nu apartine alegem $a_i' = a_i$, marcam toate arcele din C ca vizitate, G devine $G(a_i)$. Daca $a_i^{-1} \in E(C')$, $C' \in G(a_i)$ circuit alegem un arc arbitrar nevizitata $v\in C'$ asignam lui $a_i$ valoarea lui a si repetam pasul i.
\newpage
\huge
Exercitiul 2 \\
\large
$  "\Rightarrow"  $   $G_1 \odot  G_2 $ $\Rightarrow \forall$  $(a_1, a_2) , (b_1, b_2) \in V(G_1) \times V(G_2)  \exists $ drum intre $ (a_1, a_2) $ si $(b_1, b_2)$\\
$d=(a_1, a_2) (x_1, y_1) \dots (x_n, y_n), (b_1, b_2) $\\\\
Avem muchiile $(a_1, x_1), (x_i, x_{i+1}) \forall i = \overline{1,n-1} $ , $(x_n, b_1) $ in $G_1$\\
Avem muchiile $(a_2, x_1), (y_i, y_i+1) \forall i = \overline{1,n-1}, (y_n, v_2) $ in $G_2$\\
$\Rightarrow \forall a_1, b_1 \in G_1 \exists $ drumul $ a_1 x_1 \dots x_n b_1$ \\ 
$\forall a_2,b_2 \in G_2 \exists $ drumul $ a_2y_1\dots y_n b_2$\\
$\Rightarrow G_1, G_2 conexe$
\\
Presupunem prin reducere la absurd ca nici unul nu are circuit impar $\Rightarrow$ In $G_1 $ ($G_2$) nu exista intre 2 noduri fixate un drum de lungime para si unul de lungime impara (altfel am obtine un circuit impar din reuniunea celor 2 drumuri).  Alegem $a_1, b_1 \in V(G_1)$ la distanta 1 si $a_2, b_2 \in V(G_2)$ la distanta 2. Nu va eista drum intre ($a_1, a_2$) si ($b_1 , b_2$) $\Rightarrow G_1 \odot G_2 $ nu e conex(F).\\
$\Rightarrow G_1$ sau $ G_2$ contine un circuit impar.\\\\
$\indent\indent$ $" \Leftarrow " $ presupunem ca $G_1$ are un circuit impar(pentru $G_2$ se lucreaza analog).\\
$\indent$ Fie $a_1,b_1 \ in V(G_1) $  $a_2, b_2 \in V(G_2)$\\
$G_1$ conex $\Rightarrow \exists d_1$ = $a_1 x_1 \dots x_n b_1 $ drum de lungime $p_1$ \\
$G_2$ conex $\Rightarrow \ exists d_2$ = $ a_2 y_1 \dots y_n b_2 $ drum de lungime p2\\
$\indent$ Putem alege $d_1$ si $d_2$ ai $p_1 > p_2$ (alegem daca e nevoie $a_1 x_1 \dots a_1 x_1$(de m ori) $ x_2 \dots x_n b_1$ cu m suficient de  mare**)\\

I $p_1 - p_2 par $\\
$|G_2| \geq 2 \Rightarrow$ putem construi $d_2(K) = a_2 y_1 \underbrace{a_2 y_1 \dots a_2 y_1}_{k ori} $ $ y_2 \dots y_n b_2$\\
l($d_2$(K)) = $p_2 + 2K$\\
Deci exista drumul  $d_2$ $(\frac{p_1 - p_2}{2})$ de lungime $p_1$.\\
Avem $d_1$ : $ a_1 x_1 \dots x_{p_1 -1} b_1 $ drum in $G_1$\\
\indent $d_2 (\frac{p_1 - p_2}{2} ) : a_2 y_1 \dots y_{p_1 -1} b_2$ drum in $G_2$\\
$\Rightarrow$ intre $(a_1, a_2)$ si $(b_1, b_2)$ avem drumul $(a_1, a_2)(x_1,y_1) \dots (x_{p_1 -1}, y_{p_1 -1}), (b_1, b_2)$\\
\\
II $p_1 - p_2$ impar\\
C-circuitul impar din $G_1$ de lungime 2n+1\\
$l_{min}$(d) notam min d(A,B), $A \in D$ , $B \ in C$ , $\forall$ d drum in $G_1$\\
$A_0 , B_0 $ val lui A,B pt care se realizeaza minimul\\
$ \exists d_1(K) a_1 \dots A_0 \dots B_0 $ $ \underbrace { (C_1 \dots C_{2n+1}) \dots (C_1 \dots C_{2n+1})}_{k ori} $ $B_0 \dots A_0 \dots b_2$ drum in  $G_1 \forall k \in \mathbb N  $ \\
l($d_1 (K)) $ = $ l(a\dots A_0) + 2l ( A_0 \dots B_0 ) + 2(n+1)k + l(A_0 \dots b) $ \\
l($d_1 (K)) $ = $p_1 + 2l_{min} (d_1) + (2n+1)k$    $(l(a\dots A_0) + l(A_0 \dots b) = p2)$\\
$d_1 (1)$ si $d_2$($\frac{p_1 + 2l_{min}(d_1) + 2n+1 -p_2}{2}$) au aceeasi lungime \\
analog ca la cazul I construim drum intre $(a_1, a_2) $ si $(b_1, b2)$ \\
$\forall (a_1, a_2),(b_1, b_2) \in V(G_1 \odot G_2)$\\
$ \in$ drum intre ele $\Rightarrow G_1 \odot G_2 $ conex.
\end{document}